{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_032413",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "칠곡 송림사 오층전탑"
    },
    "text": "漆谷郡五重塔 (칠곡 송림사 오층전탑)\\n\n慶尚北道漆谷郡東明面松林キル73、カンピョン(九徳里)\\n\nこの塔は、1963年1月21日に宝物に指定されました。全体の高さは16.13メートルで、基壇の幅は7.3メートルです。塔はレンガと花崗石で作られており、低い土築基壇の周りには数枚の長石が立てられ、面石として使用されています。各面には宇宙と炭柱の5柱が彫刻されています。基壇の下部には低い地対石が見え、その上部は別の石で覆われています。上面は土壇となっており、その中央には高い花崗石の段があります。塔身部分は1辺27cm、高さ6.2cmの四角レンガと、これを半分に割った長方形レンガの2種類で築かれています。各層の塔身は非常に穏やかで、安定感があります。屋蓋もまた同様に、上下の層段を置き、最下層から9段、6段、4段の台座部分と、上面に11段、9段、8段、7段、5段の層数があります。他の塔と比べて、この塔の屋蓋はやや広いです。5段目の屋蓋の上には、数層の殿が積まれ、その上には露盤の花嫁が置かれています。また、木製の柱が立てられ、銅板で表面を覆われています。相輪の各部分も銅板で作られ、風鈴が四隅に付けられています。また、覆鉢・仰花・宝輪・三輪・龍車・宝珠の順に配置されています。1959年に行われた解体修理の際には、現在の基壇よりも幅が狭い(4.5メートル)石垣が発見され、初層の塔身、2階と3階の屋蓋、複鉢からそれぞれ遺物が見つかりました。",
    "QA": [
        {
            "question": "五重塔はいつ宝物に指定されましたか？",
            "answer": "この塔は、1963年1月21日に宝物に指定されました。"
        },
        {
            "question": "五重塔の全体の高さは何メートルですか？",
            "answer": "五重塔の全体の高さは16.13メートルです。"
        },
        {
            "question": "五重塔の基壇の幅は何メートルですか？",
            "answer": "五重塔の基壇の幅は7.3メートルです。"
        },
        {
            "question": "五重塔はどのような素材で作られていますか？",
            "answer": "五重塔はレンガと花崗石で作られています。"
        },
        {
            "question": "五重塔の基壇の周りには何が立てられていますか？",
            "answer": "五重塔の基壇の周りには数枚の長石が立てられています。"
        },
        {
            "question": "五重塔の各面には何が彫刻されていますか？",
            "answer": "五重塔の各面には宇宙と炭柱の5柱が彫刻されています。"
        },
        {
            "question": "五重塔の塔身部分はどのように築かれていますか？",
            "answer": "五重塔の塔身部分は四角レンガと長方形レンガで築かれています。"
        },
        {
            "question": "五重塔の屋蓋は何段構造ですか？",
            "answer": "五重塔の屋蓋は最下層から9段、6段、4段の台座部分と、上面に11段、9段、8段、7段、5段の層数があります。"
        },
        {
            "question": "五重塔の屋蓋はどのような特徴がありますか？",
            "answer": "五重塔の屋蓋は広いです。5段目の屋蓋の上には数層の殿が積まれ、その上には露盤の花嫁が置かれています。"
        },
        {
            "question": "五重塔の相輪はどのような構造ですか？",
            "answer": "五重塔の相輪は銅板で作られており、風鈴が四隅に付けられています。覆鉢・仰花・宝輪・三輪・龍車・宝珠の順に配置されています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 458,
        "QA": 389
    }
}